{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": [
    "#Pregunta 1 binary response"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Número correctamente clasificado $(n) = \\text{clasificados con } Y = 0 + \\text{clasificados con } Y = 1$\n",
    "\n",
    "Esto se expresa como\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\text{Clasificados}(Y = 0) = n(1 - \\bar{y}) \\hat{q_0}\n",
    "$$\n",
    "$$\n",
    "\\text{Clasificados}(Y = 1) = n(\\bar{y}) \\hat{q_1}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Entonces, el porcentaje total correctamente predicho es:\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\hat{p} = \\frac{n(1 - \\bar{y}) \\hat{q_0} + n(\\bar{y}) \\hat{q_1}}{n}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Sustituimos los valores dados:\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\bar{y} = 0.70\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\hat{q_0} = 80\\%, \\text{ porcentaje correctamente predicho para } Y = 0\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\hat{q_1} = 40\\%, \\text{ porcentaje correctamente predicho para } Y = 1\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Por lo tanto,\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\hat{p} = (1 - \\bar{y}) \\hat{q_0} + \\bar{y} \\hat{q_1}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\hat{p} = (0.3)(0.8) + (0.7)(0.4)\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\hat{p} = 0.52 \\approx 52\\%\n",
    "$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": [
    "#Pregunta 2, Binary Response"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "$$\n",
    "Y^{*} = X' \\beta + e\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "Y = 1 \\left\\{ Y^{*} > 0 \\right\\} = \n",
    "\\left\\{\n",
    "\\begin{array}{cc}\n",
    "1, & Y^{*} > 0 \\\\\n",
    "0, & \\text{otro}\n",
    "\\end{array}\n",
    "\\right\\}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "X' \\beta + e > 0\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "P(X) = \\Pr[e > -X' \\beta \\mid X] = 1 - G(-X' \\beta) = G(X' \\beta)\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Si el modelo índice es $$\\Pr[Y = 1 \\mid X] = G(X' \\beta)$$, por lo que la función de probabilidad condicional es:\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\Pi(Y \\mid X) = G(X' \\beta)^y G(-X' \\beta)^{1 - y} = G(Z' \\beta)\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "Z = \\left\\{\n",
    "\\begin{array}{cc}\n",
    "X, & Y = 1 \\\\\n",
    "-X, & Y = 0\n",
    "\\end{array}\n",
    "\\right\\}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Por lo que el modelo Probit quedaría:\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\ell^{Probit}(\\beta) = E[\\log \\Phi(Z' \\beta)]\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\ell_n^{Probit}(\\beta) = n^{-1} \\sum_{i=1}^{n} \\log \\Phi(Z_i' \\beta)\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\hat{\\beta}_{(emily)}^{Probit} = \\arg\\max_{\\beta} \\left\\{ n^{-1} \\sum_{i=1}^{n} \\log \\Phi(Z_i' \\beta) \\right\\}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "En el caso de Jacob, mantiene la muestra pero cambian los indicadores de decisión.\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "Y^{*} = X' \\beta + e\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "Y = 1 \\left\\{ Y^{*} < 0 \\right\\} = \n",
    "\\left\\{\n",
    "\\begin{array}{cc}\n",
    "1, & Y^{*} < 0 \\\\\n",
    "0, & \\text{otro}\n",
    "\\end{array}\n",
    "\\right\\}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "X' \\beta + e < 0\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "P(X) = \\Pr[e < -X' \\beta \\mid X] = G(-X' \\beta)\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "El modelo índice es $$\\Pr[Y = 1 \\mid X] = G(-X' \\beta)$$ por lo que la función de probabilidad condicional es:\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\Pi(Y \\mid X) = G(-X' \\beta)^y G(X' \\beta)^{1 - y} = G(-Z' \\beta)\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "Z = \\left\\{\n",
    "\\begin{array}{cc}\n",
    "-X, & Y = 1 \\\\\n",
    "X, & Y = 0\n",
    "\\end{array}\n",
    "\\right\\}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Por lo que el modelo Probit sería:\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\ell^{Probit}(\\beta) = E[\\log \\Phi(-Z' \\beta)]\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\ell_n^{Probit}(\\beta) = n^{-1} \\sum_{i=1}^{n} \\log \\Phi(-Z_i' \\beta)\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\hat{\\beta}_{(Jacob)}^{Probit} = \\arg\\max_{\\beta} \\left\\{ n^{-1} \\sum_{i=1}^{n} \\log \\Phi(-Z_i' \\beta) \\right\\}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "La diferencia se da en que uno cofiente es el signo opuesto del otro.\n",
    "\n",
    "$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": [
    "#Pregunta 1 binary response"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "$$\n",
    "\\tilde{\\beta} = \\left( \\frac{1}{n} \\sum_{i=1}^{n} X_i Y_i' \\mathbb{\\mathbf{1}}_{\\left\\{ |x_i| < \\mathbf{c} \\right\\}} \\right)^{-1} \\left( \\frac{1}{n} \\sum_{i=1}^{n} X_i Y_i \\mathbb{\\mathbf{1}}_{\\left\\{ |x_i| < \\mathbf{c} \\right\\}} \\right)\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\tilde{\\beta} = \\left( \\frac{1}{n} \\sum_{i=1}^{n} X_i X_i' \\mathbb{\\mathbf{1}}_{\\left\\{ |x_i| < \\mathbf{c} \\right\\}} \\right)^{-1} \\left( \\frac{1}{n} \\sum_{i=1}^{n} X_i \\left[ X_i' \\beta + e_i \\right] \\mathbb{\\mathbf{1}}_{\\left\\{ |x_i| < \\mathbf{c} \\right\\}} \\right)\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\tilde{\\beta} = \\left( \\frac{1}{n} \\sum_{i=1}^{n} X_i X_i' \\mathbb{\\mathbf{1}}_{\\left\\{ |x_i| < \\mathbf{c} \\right\\}} \\right)^{-1} \\left( \\beta \\frac{1}{n} \\sum_{i=1}^{n} X_i X_i' \\mathbb{\\mathbf{1}}_{\\left\\{ |x_i| < \\mathbf{c} \\right\\}} + \\frac{1}{n} \\sum_{i=1}^{n} X_i e_i \\mathbb{\\mathbf{1}}_{\\left\\{ |x_i| < \\mathbf{c} \\right\\}} \\right)\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\tilde{\\beta} = \\left( \\frac{1}{n} \\sum_{i=1}^{n} X_i X_i' \\mathbb{\\mathbf{1}}_{\\left\\{ |x_i| < \\mathbf{c} \\right\\}} \\right)^{-1} \\left( \\beta \\frac{1}{n} \\sum_{i=1}^{n} X_i X_i' \\mathbb{\\mathbf{1}}_{\\left\\{ |x_i| < \\mathbf{c} \\right\\}} \\right) + \\left( \\frac{1}{n} \\sum_{i=1}^{n} X_i X_i' \\mathbb{\\mathbf{1}}_{\\left\\{ |x_i| < \\mathbf{c} \\right\\}} \\right)^{-1} \\left( \\frac{1}{n} \\sum_{i=1}^{n} X_i e_i \\mathbb{\\mathbf{1}}_{\\left\\{ |x_i| < \\mathbf{c} \\right\\}} \\right)\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\tilde{\\beta} = \\beta + \\left( \\frac{1}{n} \\sum_{i=1}^{n} X_i X_i' \\mathbb{\\mathbf{1}}_{\\left\\{ |x_i| < \\mathbf{c} \\right\\}} \\right)^{-1} \\left( \\frac{1}{n} \\sum_{i=1}^{n} X_i e_i \\mathbb{\\mathbf{1}}_{\\left\\{ |x_i| < \\mathbf{c} \\right\\}} \\right)\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Por Smooth Function:\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "h(c) = 1 \\left\\{ |X| \\leq c \\right\\}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\mu = E[h(c)] = E\\left[ 1 \\left\\{ |X| \\leq c \\right\\} \\right] = \\int 1 \\left\\{ |X| \\leq c \\right\\} dF(X) = F(c)\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\hat{F(c)} = \\hat{\\mu} = n^{-1} \\sum_{i=1}^{n} 1 \\left\\{ |X_i| \\leq c \\right\\}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "La condición es:\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\mathbb{E}\\left[ 1 \\left\\{ |X| \\leq c \\right\\} \\right] \\leq 1 < \\infty,\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "por lo que podemos concluir, por el teorema, que el estimador es consistente al converger en probabilidad:\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\hat{\\mu} \\xrightarrow{p} \\mu\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\hat{F(c)} = \\hat{\\mu} = n^{-1} \\sum_{i=1}^{n} 1 \\left\\{ |X_i| \\leq c \\right\\} \\xrightarrow{p} F(c)\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Además, por el método plug-in, converge en probabilidad:\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\frac{1}{n} \\sum_{i=1}^{n} X_i X_i' \\xrightarrow{p} E[XX']\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Entonces, por el Teorema del Mapeo Continuo, converge en probabilidad:\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\frac{1}{n} \\sum_{i=1}^{n} X_i X_i' 1 \\left\\{ |X_i| \\leq c \\right\\} \\xrightarrow{p} E[XX'] F(c)\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Por lo que quedaría:\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\tilde{\\beta} = \\beta + \\left( \\frac{1}{n} \\sum_{i=1}^{n} X_i X_i' \\mathbb{\\mathbf{1}}_{\\left\\{ |x_i| < \\mathbf{c} \\right\\}} \\right)^{-1} \\left( \\frac{1}{n} \\sum_{i=1}^{n} X_i e_i \\mathbb{\\mathbf{1}}_{\\left\\{ |x_i| < \\mathbf{c} \\right\\}} \\right) \\xrightarrow{p} \\beta + \\left( E[XX'] F(c) \\right)^{-1} \\left( E[X e] F(c) \\right)\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Por la ley de expectativas iteradas y dado que se cumple la condición $E[e \\mid X] = 0$:\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "E\\left[ E[X e \\mid X] \\right] = E\\left[ X E[e \\mid X] \\right] = 0\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\tilde{\\beta} = \\beta + \\left( \\frac{1}{n} \\sum_{i=1}^{n} X_i X_i' \\mathbb{\\mathbf{1}}_{\\left\\{ |x_i| < \\mathbf{c} \\right\\}} \\right)^{-1} \\left( \\frac{1}{n} \\sum_{i=1}^{n} X_i e_i \\mathbb{\\mathbf{1}}_{\\left\\{ |x_i| < \\mathbf{c} \\right\\}} \\right) \\xrightarrow{p} \\beta + 0\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "**b)** Para encontrar la aproximación asintótica normal de la distribución del estimador de mínimos cuadrados ordinarios:\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\sqrt{n} \\left( \\tilde{\\beta} - \\beta \\right) = \\left( \\frac{1}{n} \\sum_{i=1}^{n} X_i X_i' \\mathbb{\\mathbf{1}}_{\\left\\{ |x_i| < \\mathbf{c} \\right\\}} \\right)^{-1} \\left( \\frac{1}{\\sqrt{n}} \\sum_{i=1}^{n} X_i e_i \\mathbb{\\mathbf{1}}_{\\left\\{ |x_i| < \\mathbf{c} \\right\\}} \\right)\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Donde si $(X_i e_i)$ es i.i.d. y tiene una media cero, se define:\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\varOmega = E\\left[ X X' e^2 \\right]\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Además, el CLT requiere que $\\varOmega < \\infty$.\n",
    "\n",
    "Dado que el primer elemento converge en probabilidad:\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\left( \\frac{1}{n} \\sum_{i=1}^{n} X_i X_i' \\mathbb{\\mathbf{1}}_{\\left\\{ |x_i| < \\mathbf{c} \\right\\}} \\right)^{-1} \\xrightarrow{p} \\left( E[XX'] F(c) \\right)^{-1}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Mientras que el segundo converge en distribución:\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\frac{1}{\\sqrt{n}} \\sum_{i=1}^{n} X_i e_i \\mathbb{\\mathbf{1}}_{\\left\\{ |x_i| < \\mathbf{c} \\right\\}} \\xrightarrow{d} N\\left( 0, \\varOmega F(c) \\right)\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "Por el teorema de Slutsky, donde un elemento converge en probabilidad y el segundo en distribución, mantiene la distribución de probabilidad:\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\\sqrt{n} \\left( \\tilde{\\beta} - \\beta \\right) = \\left( \\frac{1}{n} \\sum_{i=1}^{n} X_i X_i' \\mathbb{\\mathbf{1}}_{\\left\\{ |x_i| < \\mathbf{c} \\right\\}} \\right)^{-1} \\left( \\frac{1}{\\sqrt{n}} \\sum_{i=1}^{n} X_i e_i \\mathbb{\\mathbf{1}}_{\\left\\{ |x_i| < \\mathbf{c} \\right\\}} \\right) \\xrightarrow{d} \\left( E[XX'] F(c) \\right)^{-1} N\\left( 0, \\varOmega F(c) \\right)\n",
    "$$\n"
   ]
  }
 ],
 "metadata": {
  "language_info": {
   "name": "python"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 2
}
